Peter Michael Stephan Hacker (* 15. Juli 1939 in London) ist ein englischer Philosoph, der als Wittgenstein-Spezialist bekannt geworden und mit dem australischen Hirnforscher Max R. Bennett eine enge Zusammenarbeit zur Klärung der begrifflichen Grundlagen der Neurowissenschaft eingegangen ist.

Peter Hacker studierte von 1960 bis 1963 Philosophie, Politik und Ökonomie am Queen's College der Universität in Oxford. 1963 bis 1965 war er Senior Scholar am dortigen St Antony’s College. Hier begann er unter Betreuung von Professor H.L.A. Hart mit seiner Dissertation „Rules and Duties“, die er 1966 während eines Jahres als Junior Research Fellow am Balliol College mit der Promotion zum Ph.D. abschließen konnte.

Peter Hacker gehört seit 1963 zum Lehrkörper der Philosophischen Fakultät der Universität Oxford und unterrichtet am St John’s College. Als Gastprofessor lehrte er 1968 am Makerere College in Uganda, 1973 am Swarthmore College in Pennsylvania sowie 1974 an der University of Michigan in Ann Arbor, USA, 1985 als Milton C. Scott Visiting Professor an der Queen’s University in Kingston, Kanada und 1986 noch einmal am erwähnten Swarthmore College. 1985 bis 1987 hatte er eine Forschungsdozentur in Geisteswissenschaften inne, zu der er von der British Academy – „The National Academy for the Humanities and the Social Sciences“ – gewählt worden war. 1991 bis 1994 konnte er sich auf das Forschungsstipendium Leverhulme Trust Senior Research fellowship stützen.

Seit 1993 ist Peter Hacker Mitherausgeber der Fachzeitschrift Philosophical Investigations (Blackwell, Oxford) und seit 1994 Mitglied auch des Internationalen Mitherausgebergremiums der Wittgenstein Studien der Deutschen Ludwig Wittgenstein Gesellschaft e.V., Passau. 1997 bis 2003 war er Mitherausgeber der 20th Century Philosophers – Oxford Dictionary of National Biography, von 1998 bis 2003 Kurator der Wittgenstein Papers und Mitglied des Herausgeberkomitees; seit 2003 ist er Mitglied und Sekretär des Beratenden Komitees der Wittgenstein Editors.
